%!TEX root = ../dokumentation.tex
\chapter{Fazit}

\section{Projekt Fazit}
Im Projektverlauf wurden nicht alle angestrebten Ziele erreicht. Ebenfalls weist das Erreichte keine 100 Prozentige Sauberkeit auf und bedarf noch Optimierung. Jedoch wurde mit den erzielten Ergebnissen sicherlich ein Grundstein für weitere, aufbauende und vertiefende Projekte geschaffen. Trotz der hohen Komplexität eignet sich das Betätigungsfeld dennoch als Themenbereich für Studienarbeiten.
%\begin{itemize}
%\item Nicht alle Ziele erreicht
%\item Erreichtes noch nicht 100 Prozentig sauber oder durchdacht, vieles bedarf noch Optimierung
%\item Allerdings sicher Grundstein für weitere aufbauende und vertiefende Projekte geschaffen.
%\item Trotz hoher Komplexität des Projekts sehr gutes Betätigungsfeld für Studienarbeit
%\end{itemize}

\section{persönliches Fazit Philip Hug}

\section{persönliches Fazit Simon Simon}
Das erste was mir bei der Reflektion in den Kopf kommt, ist die unterschätzte Komplexität des Projekts. Die angestrebten Ziele waren für praktische Neueinsteiger im Bereich der Robotik zu ambitioniert. Besonders der Einstieg stellte sich als sehr frustrierend heraus. Die Motivation litt stark darunter, da selbst um einfache Bilder aus der Kinect zu bekommen viel Theoretische Vor- und Einarbeitung nötig waren. Jedoch stellten sich die ersten Ergebnisse schneller ein als es zu diesem Zeitpunkt erwartet wurde. Dies wirkte sehr befriedigend und weckte die Lust weiter zu machen. Durch das breite Spektrum des Projekts besteht die Belohnung für die Arbeit darin in vielen Bereichen (Robotik, Bildverarbeitung, ROS) neue Kenntnisse erwerben zu dürfen. Zusätzlich profitierten auch Fähigkeiten in anderen Disziplinen von der Arbeit. Beispielsweise das Programmieren, durch meinen Arbeitsplatz im Consulting, fern der Softwareentwicklung, nutzte ich gerne die Chance mich in diesem Sektor zu betätigen und weiterzuentwickeln. Zuletzt bleibt noch Herrn Dipl.Ing. Michael Schneider und Herrn Enrico Hühneborg für ihre tatkräftige Unterstützung und unkomplizierte Versorgung mit Arbeitsmaterial zu danken!
%\begin{itemize}
%\item sehr komplex
%\item Ziele zu ambitioniert
%\item Einstieg sehr frustrierend, keine Motivation weil nichts voran geht
%\item Durch fest beißen allerdings schneller Ergebnisse als man denkt, sehr Befriedigent, weckt Lust weiter zu machen.
%\item sehr viel gelernt, Bildverarbeitung, ROS, Robotik
%\item steile Lernkurve
%\item Beeinflusst auch Fähigkeiten anderer Disziplinen: Programmieren
%\item 
%\end{itemize}